《德魯納酒店》

《德魯納酒店》（韓語：호텔 델루나，英語：Hotel Del Luna），為韓國tvN電視台於2019年7月13日起播出的電視劇

由《當你沉睡時》的吳忠煥導演與《我女友是九尾狐》、《主君的太陽》、《花遊記》等作品的洪氏姊妹，洪貞恩、洪美蘭作家合作打造，由IU和呂珍九主演。

本劇講述在繁華的韓國首爾市中心，擁有陳舊外觀的「德魯納酒店」，只向無法離開的靈魂們展示其華麗的真面目的點點滴滴。

今日開播有無巴打會睇

睇IU 都唔係TBB

女主係咪idol黎

IU 叫唔叫idol

第一集唔錯
Viu有得睇

想比IU踏

好想比佢瘋狂狙擊

Iu

咁iu其實有無死到

有

有IU，點解呢度人氣少成咁？政事連睇劇都影響埋？

神級Iu, 神級劇集

Iu 都唔識， 有冇搞錯

淫腳

寧睇韓劇不睇垃圾TVB

第二集開始有感動位

陰神

痴線, 每轉一個場景就一套衫
仲要SET SET IU都著到咁撚靚
我U

推

我都想講 d衫多到
但真係好正

快點用腳踩我

雖然套野劇情狂抄日漫(名都唔記得埋，alcoholicxxx？？)

但iu 衫靚樣靚搭夠，加埋韓仔CG係強！

抄返之前套鬼怪

但佢本人買衫品味就...

好想成世都俾哂IU幫佢做野

agree，來來去去咁上下，加上左抄右抄其他劇/漫畫，幾老土下

IU 套我的大叔好好多，有味道

又係洪氏姊妹寫嘅光怪陸離式劇集，又copy 花遊記模式？見同類型編劇金編寫鬼怪掂，又以華麗場景+浪漫愛情元素寫多一套
南韓全國收視頭兩集收視唔差 第二集仲有微微升。我DL咗1080pNEXT版+字幕未得閒睇。得閒要追貼返韓劇先

我的大叔個種線一般人未必好

韓劇邊到有1080p 同字幕 source

以前d機場look

OST Part 1

睇viutv咪得

都係，但我覺得勁好睇

呢套就……純為iu 而睇，水準唔同級數

大叔我覺得同天空城堡，係近年我最愛韓劇

頭兩集都幾好睇吖
雖然已經估到呂真九應該幾世都同iu 係情人咁上下
老虎同老GM 都幾感動呀

我成日見到iu 咁嘅打扮
反而諗起泰妍，有d mv 都係咁嘅打扮

呂珍九係我老公

全宇宙超級無敵最靚仔珍九ＢＢ

自《德》劇首播後，有網民質疑與日本漫畫《失物旅館》及《xxxHOLiC》的部分內容相似，不過tvN否認抄襲，強調是「洪氏姊妹」早於2013年時提出的原創劇本。

都真係幾誇抄得

仲有鬼怪都抄左d，大雜繪

對畫質有要求或者要儲存劇集嘅先會學我咁樣睇，外掛字幕一定會比幾個鐘後嘅天使殘體字慢好多。(一般慢一日)
11區同住在韓國兩大論壇都有souce，而片源我知道最少有一個有個外國網站專門收集到 然後free分享多種無字版本

佢2姐妹唔好咁大期望 爛尾機會極大

韓劇點可以冇隨意門去外國

講真 其實幾好睇
我的大叔唔喺個個都接受到
呢套比較有喜劇feel

長知識
但係宜家點先可以註冊area11

上次我無記錯，佢有次有tg活動。入佢TG group就可以注冊了。用錢損助就唔洗理，area11幾年先開放幾日係FB同TG注冊活動。唔捐助，基本好難入到做會員。不過我入去都係去Down佢啲繁中字幕多.ass檔啲字幕好正，又可以自調字幕大細就自己

又要對住IU打飛機了
肉體廚表示IU集集換咁多套衫
就快頂唔順

VIUTV幾時更新?

韓國做完後 4個鐘

Thx 巴打

gif海召喚

好撚高質（暫時）佢兩姊妹成日都爛尾

養IU好貴又買新車

未睇第三集留名

睇完夠鐘出去

你又有睇呀

一路發夢一路睇

有IU點唔睇

朴日道

好好睇第4集快啲出中字啦

Kiss 了

又幾似

佢提左我仲差兩集Guest未睇完

成套劇 IU d衫佔經費幾多

送比佢著喇大哥 個個爭著讚助

應該淘寶貨色

點會 大制作黎
又洪氏又iu又女真久
仲要有太妍ost

爭住sponsor出廣告就真

留名 聽日睇

想問冇乜人討論劇情係咪正確風氣

佢逢更新日都係遊行，邊個得閒睇吖

個個睇既時間都唔同

IU bb 好靚

D衫好靚

強烈懷疑呢套劇係滿足導演個人私欲
連黑絲都出埋

有無人搵到佢房間掛住d相既原圖

導演都話如果IU 唔接套贏， 佢就唔拍

上集件衫show埋心口

珍九bb好靚仔

好想俾佢西

呢隻睇到淆底

Punch Taeyeon之後Heize都唱OST，差唔多大半最top女solo都唱左

超正呀....老板娘!

件衫托晒成個波仔個型..我覺得佢著呢件9成無帶巴...否則肯定仲大同好焗!

我成二十年以上無睇TVB啲劇乜濟...就連啲大熱劇都唔想睇...近年想睇既係得大帥哥...

大隻妹開始多戲份

啲鬼個樣講真幾嚇人，尤其13號房，唔係iu喺度真係驚好多
好鍾意iu種港女格可能同佢現實反差大，好正

iu自己唱埋未

邊個

Intern呀Gugudan Kang Mina

塊面幾西

ioi🙋🏻‍♂️🙋🏻‍♂️

劇情設定好怪，無厘頭同男主老豆定契約
無厘頭二十年之後調戲男主
女主應該生活左一千年既鬼神
但時代滄桑霸氣感仲差d 麻麻
呢套都真係純粹睇女換裝
iu計計埋埋應該至少換左1x套衫

咁佢同鬼神又有少少唔相似...佢始終係要保留少少人性(做鬼酒店老闆娘)...但就因為佢本身係賊匪嚟...鐘意討價還價既性格呢點作家都幾細心...無乜滄桑感係因為:

同港女一樣每日淨係識食食食! (放大,紅字,粗體,置中) 不解釋!

IU換衫好睇過套戲

劇情都睇得出個規律就係幫唔同嘅客人了結心事後投胎
係唔知結局係男主仲後生時送走女主定係兩個齊終老啫

同埋瘋狂洗錢買買買

仲有瘋狂鬧鬧鬧!

狗血劇情咁易俾你估到!

重未UPDATE

大隻妹塊面又圓返

越黎越好睇，少有中段好過開頭既老土愛情劇

洪氏姐妹出品例必爛尾，睇定d先！

8.7%收視

真

隻貞子嚇死人咩

d case單單都有感動位，
不過後面都黎個反高潮，好似麵包個個咁原來係車死人個凶手

九尾狐無爛

big就爛到癲左

衣櫃個儲？

隻*

主君的太陽前中都好好 最尾趕收尾咁 格硬比佢happy end

係電視出黎

個part飛左

OST

1. Monday Kiz, Punch - Another day

2. 10cm - Lean on me

3. Taeyeon - A poem titled you

4. Yang Da Il - Only you

5. Chungha - Can you see my heart

6. Gummy - ??

花遊記至爛到傻

果套一睇就知會爛 無睇到尾

一見到個皇上個樣就大笑到笑出聲

個演員上이이경身嗰時 嗰下CG真係'噗'咁笑咗出嚟

每個禮拜等既時候好痛苦

劇透注意

呢集高質，超出想象地好
開頭兩入以為老土膠劇為iu而睇

而家正式入局，CG勁靚

浪費晒車叔演技同心思去扮牛魔王...

原來係有做告白夫婦個個演員
唔認得

拜托唔好呀導演真係好驚爛尾

一齊祈禱

第六集結尾個對話，好心痛滿月

個畫面再加埋IU啲對白，真係美得悲傷

之前睇威基基多 以為佢拍緊威基基

播咗6集 套劇行咗一半 想講少少野
個人感覺 節奏慢 IU背景重係好模糊
只知道酒店營運方針幫鬼完夢 呢點印象最深
但有得位我真係好難受
兩位主角真係完全擦唔出任何火花
IU冇乜問題 但呂珍九個樣真係好怪表情又唔生動
夾硬搞LOVE LINE睇到好唔舒服

Sulli to make a special appearance in IU's drama 'Hotel Del Luna"

完全係xxxholic咁款...

係咪呢d

靚到

係

唔戴bra大雜燴

飾演被鬼上身既癲婆？

又諗起Cindy姐

今次比iu做戲圈左
滿月社長

做咩角色

為左睇IU 套野真係好悶

男主轉得好快喎個心理
我接受唔到IU BB比人嘴

呂珍九啲戲好好喎邊到怪
但兩個唔襯就真可能始終年紀相差遠
反而IU 同呂珍九個前世仲有cp 感

唔係話佢啲戲屎 但個樣個人覺得好4次元
感覺就算唔係IU都好難襯到對手 (睇過佢上RM 第一次睇佢演出)
前世cp不能認同更多 明顯真係交到戲 鏡頭唔洗多 碰兩碰就有火花

我見d tvn talk 花絮
呂珍九同iu d chemistry 都幾好

Who?

仲有1日
好痛苦

已經等左成個星期啦

個ig 都update幾多相

以套劇既發揮我唔係好覺佢啲戲有幾好

請問有冇紫衫用槍托頭嘅wallpaper呀

IU

IU好靚
呂珍九好得意

好多靚衫著一集兩三個造型
上年果套全程乞兒look不過演得好好

個公主好似成日西面咁

天生西面

前世cp感真係強好多

好想知道成個故事係點

前幾集無眼個隻鬼嚇撚到我仆街

咁你睇落去會仲驚

已經追到第6集

今集出埋IU腳指

第8集真係喊咗 原來唔係前世情人係前世仇人

第8集有

未睇到

好痴線個劇情......

真係 估唔到好好睇

隊長入房已拎劍 睇黎預左
出賣晒全部人同自己都要換IU一條命

好慘
延宇呀

收視升左

世上最愛滿月的人

喊死喇

Red Velvet最近完成了由IU-呂珍九主演電視劇《德魯納酒店》OST的錄音。

套劇Ost陣容好勁

點解佢自己唔唱

隊長同延宇都好正
正過現代條線

可能臨尾先公佈

我直情係岩岩先睇晒威基基2就接住睇酒店...佢啲演技其實幾好!

第8集有首女聲係佢地唱?

史劇鏡頭係容易啲令人投入
鏡頭軌跡 光暗調色 服裝 史劇語氣

跪求1080p珍藏慢慢J

我覺得第9集開始 現代line就會好出
好撚期待

so far都好高質

IU女神必睇，集集追!

滿月過左千年都要用另外一個方式害公主轉生
可能覺得佢好似好衰
但係我覺得佢係因為延宇同手足為佢死換取自己生存而放唔低 好內疚 令到佢冇辦法擺脫詛咒

咁重情義既女人一定唔會放過自己
可能係等緊公主報仇
可能係等緊佢班手下光臨酒店比佢贖罪
可能係等緊佢一生愛過既男人要個說法
但最終其實要自己唔好過，咁自己先會好過d

請具燦盛救救滿月既地獄

屌 IU正到

another day好好聽啊

啱啱睇完第8集
媽呀 神展開 好狗血
頓時理解到點解要用頭七集黎鋪排感情
希望後面唔會失望

明明公主先係衰人就投胎幾獲做埋人，滿月就胎都冇得投要還債

真呀

滿月還千年債 仲要每時每刻都記着當年既遺憾
地獄級既折磨
反而公主可以轉世做埋醫生 過幸福生活

咁男主係咪衰人

前世? 好難講
從夢見IU前世起已經好懷疑啦
畢竟佢夢到嘅情景只係麻姑神施放俾佢
真正身世/人設重係好迷

打錯

但如果前世男主係衰人 今世無理由重咁迷佢

話說珍九唔set西裝頭 即刻覺得順眼入戲咗 有啲改觀

睇完又要等一星期好痛苦呀！

係啊

一齊等
只係想滿月有好結局

第7集惡鬼化灰之後首歌係咪iu唱，ost出左未

Punch唱

LM

我都覺呂珍九同IU好唔夾但IU好靚女

延宇轉世=Sanches?!

覺得前世既男主有苦衷
見佢望住iu 既眼神 係有愛架

換留iu條命
洞房男主拎埋劍入去
我估佢都諗住做野 不過比iu搶先一步

可能為滿月而死
到最後都係為滿月
但係結局得返滿月一個留底

咁具燦盛前世唔係個將軍？
個將軍咁仆街

好傲嬌

我覺得IU d戲好左好多
對比起李準基同IU個套

好掛住滿月

我嘅理解係
IU屠城一路殺入去
咁將軍喺出面難免會睇到遍地屍骸
先會早有準備同IU開拖

我上面係估呀將軍會點做
所以都可能會同佢開拖

大叔突然進化

咁樣就水洗都唔清啵
無啦啦轉變咁大？

屌 催淚 係咁反cup

其實合情理丫
比人玩弄完感情再當面抄家喎
都係因為咁先會話佢若然唔係做咗酒店社長
就會變成好似嗰隻走失咗嘅惡鬼咁

好難頂，仲有四日先update

我覺得滿月斬落去個下有反轉
仲有劇情睇

留名

所以呂珍九到底係邊個轉世

我覺得佢邊個都唔係
佢之所以夢到滿月前世係因為麻姑婆
神的旨意要佢送走滿月

me2
一開頭覺得係將軍轉世
睇左第8集覺得已經唔係
具燦盛由頭到尾都係為滿月好
而且麻姑神派得佢黎
都係想滿月可以走得安落 唔好做惡鬼
神派得嘅人係更特別存在

滿月
多情自古空餘恨

我覺得呢套野同我的大叔係有幾分相似
男主角要治癒返IU既心理傷害 而得到救贖

好耐無睇韓劇
IU真係好靚

其實啲細團既公司好應該爭取下跟呢班大明星拍劇啦 起碼宜家gugudan唔會淨係識世正

但係美娜入過ioi 本身都叫有啲名氣

人設黎講似鬼怪多d

具我覺係非任何人轉世
咁IU就要簡繼續孽緣報仇定係放手投入新感情/新生

見到有人話男女主CP感唔夠
我又唔係咁覺得喎
雖然暫停未有情感表達好強烈嘅戲
但平時鬥嘴都好有愛

第8集燦盛阻止滿月詛咒同攬住細路女果幕真係好感動
除左表達左佢對滿月絕對信任
我覺得佢係用呢個方法保護滿月唔好變惡鬼
只得4句對白，但勝過千言萬語

IU 喺套劇入面有冇戴 bra ?

我望番自己當日嘅reply評分
意外地發現原來都幾多巴絲認同

所以都想喺到再講下自己嘅觀察
話說我追開劇都會好想融入劇中
身同感受體驗劇情 角色情感變化
但每次都唔多唔少會俾珍九影響到 總係有種好奇怪嘅感覺
唔單止同IU嘅對手戲 同任何人都會變得好突兀..

所以我自己都思考咗好耐
最後結論 問題應該係出事喺對眼到 靈魂之窗
冇錯 珍九眼大大 眉清目秀 但總係覺得演"酒店"時眼神好空洞
暫時大部份時間都成部機械人咁 冇乜情感
但第8集尾終於開始有FEEL啦 期待之後可以越黎越正

以上言論無意攻擊演員 只係就我本人所感受嘅小分享
討論下 要插請插輕力啲

唔好喊
因為一定搵到

呢套劇如果埋尾埋得好 應該又拎到年度神劇

點會插你
每個人感受唔同姐
我明你嘅意思
我諗係因為到目前為止佢地感情仲未係好深
但第8集結尾真係不得了
好期待今個禮拜

現代愛情line係時候要突出

滿月社長ig真係好多野睇

佢本人果個之前慢到

今日都有
好多餐車認證

黑衫嗰張相靚到

個ig咩名

fullmoonlong

係咪好似Hotel Babylon 甘？

可能睇開台仔ptt果邊討論 有人一早估到
所以睇到第8集都未至於話估唔到
但都好好睇
IU真係好好戲

太妍黎

同埋呢下細節位幾好
代表一起身就去搵滿月
我果下都好入戲
係即時重睇呢段先發現髮型唔同

要睇我的大叔啦

IU正到癲

想追返了
好正

滿月究竟覺得星係邊個？既然條女都可以投胎黎，照計星都係會係滿月時代出現過既人，既然故代兩個男主都唔係星，咁點解滿月會咁鍾意星？就因為係神安排所以一定要鍾意？

睇珍九同IU 啲花絮同訪問又幾有火花

btw 到底設定將軍係大個定細過滿月 누이 可以係姐又可以係妹 Viu 翻譯做妹妹 但將軍細過滿月喎

唔係有提到오라버니？
定我記錯左

終於等到星期6

仲有一日

係咪要送走社長先到IU自己唱

滿月

Ig id 係乜

見到了 thanks

好睇

怕會漸漸被人嫌棄，佢會承受不住，所以喺人地拋棄佢之前，喺人地心中仍有地位時自己先拋棄其他人。

而剛好故事也帶出燦盛同樣被滿月嫌棄，但相反地燦盛選擇堅持相信滿月不放棄， 陪伴到最尾

不要令滿月消失
解決自己既恐懼

延宇也回來了

係希望佢同滿月多d交流就心滿意足

今集發夢佢消失個位 有bgm似真係佢唱

嗰個係Punch

延宇被處死前，還對滿月笑，唔想佢擔心
希望今世多D對手戲

全套最令仔

行埋去say個hi都喊死

現代造型真心型
同埋白左好多 XDDD

延宇

Ben首ost好好聽

首首OST都屈機

睇到最後竟係有BEN唱OST

gummy個首屈到

延宇現代好型
高清明應該都會喺現代出現

暫時全部OST 係得RV個首OST唔得

屌你個仆街唔好殺具燦盛呀

會唔會係個粒螢火蟲

今晚完全無心情睇…

收視破10%

Baby shark

轉世

第一次見呢張圖嘅時候笑到停唔到
又真係有啲似

現代version竟然同左公主一齊！

11隻OST IU仲係未有一隻...

獨愛Heize個首, 猶其instrumental

만월

其實可能真係, 如果唔係呢個角色好似冇咩用

痴線 變左搞笑片

上一套我的大叔
我印象中都無

不嬲話呢套喜劇黎
開播之前已經係宣傳呢套係喜劇

同埋滿月一開頭已經好似好鐘意佢

今集影相嗰度IU好得意

雖然暫時滿月同延宇一句野都冇講過
但個對望眼神

公主變醫生
延宇變警察
咁牙將軍會變咩

今日係珍九生日 滿月好勤力更IG 連出幾張圖仲tag #燦星day

呂珍九愈睇愈得意

搬酒店果陣講過無論出面個外型係點,裡面都會係一樣,咁佢地以前做咩幾條友要坐晒出去好似好慘咁

入面冇冷氣掛

搬咗酒店之後，佢地都有討論過搬得太急，冇咁多花俾麻姑神，所以間酒店細咗。

可能佢地以前生意真係好差掛

冇理由架喎,打仗時代唔係應該生意係最好咩,反而佢地好似係最慘咁

滿月窮應該係因為嗰時啲鬼冇「其他」財產俾佢拗着數
話晒嗰啲先係活人世界嘅財政來源

喜劇但點解之後好大感覺會sad end

金書生今集真係好正 笑到痴線

自以為是又唔識睇空氣

有無人覺得ost 1 another day好好聽

呢套入面個10首都好好聽

咁多首ost 最鍾意呢首
今次ost 陣容好勁 punch gummy ben 唱開ost 既歌手出哂黎 仲有idol 請夏，rv

一聽即聯想起IU個高貴既紫衫look+準備開槍個樣

會唔會出album?

居然漏左泰妍

係喎 all about you 都好好聽

最鐘意請夏個首
之後就係抽個首

好似講過 當發生大量人死嘅時候 鬼門會直接開俾鬼 直接去陰間 所以酒店冇生意

唔好意思各位，借個位宣傳

818百萬人大遊行
黑警還眼
五大訴求，缺一不可

依家開始全民投入宣傳工作
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
facebook instagram瘋狂轉貼文宣
文宣source:

香港人重要日程：
8月15日：稅局接收工（1200稅務大樓）
8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）
8月18日：民陣大遊行（1500維園）
8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）
8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）
各位手足，到時見！

釘仔你最近點

取消FM
8.18 一齊上街

果然港獨之父

屌 覺得最好聽既DONE FOR ME 無全首

覺得似美國恐怖故事hotel 多D，極致荒誕美學
兩邊一比哩邊即刻似小朋友osplay

係twitter 見有人整理左IU咁多集既造型合集
我自己最鍾意第五集柯德莉夏萍look

我唔信無抄xxxHolic
神祕女巫 + 嚟"打工"嘅鮮肉, 然後每集feature唔同鬼怪嘅故事
連女巫貪靚貪食貪錢任性personality都齊哂.

靚到痴線

其實具燦盛依家係咪想同麻姑神對決

如果最後個結局滿月要俾麻姑神消失嘅話，咁燦盛一定會

睇完呢套iu 既換衫，先知石原里美"較閱女孩"係碎料

滅亡嗰個麻姑神咁仆街嘅

大家都係啱啱睇完viu中字

睇完都要去維園
818 2點 維園見

原來係轉生 治癒 姻緣同 滅亡

隻螢火蟲會唔會去到大結局先現真身架

桑切斯

佢真係好想滿月快d走
唔好再留係人世

Mina 幾可愛喎

好彩佢有具燦星呢個朋友 先可以係酒店見最後一面

依家咁睇有無機會唔係happy ending
真係唔係既話個監督

社長會點搞點個人渣
btw, 呢個世界如果真係有神都幾仆街，壞事做盡都無事

幾鍾意佢同PO條線

準時凌晨1點半睇酒店

越睇越好睇

IU終於唱ost

真係？
本身以為done for me 係IU唱

係，新ost ，頭先12集ending播咗

viutv幾點有重播

1.30

啲ost真係好高質 拍得住鬼怪level

個首唔係正式ost

呢隻OST album我實會買
隻隻都咁高質

邊度有得賣？想買呢隻同‘ 想暫停的瞬間about time‘ 唔知清有冇睇過？

我仲諗住有得聽成首

滿月 唔知之後劇情會點

終於出左
不過唔知IU會唔會唱返首, 係最後幾集

最新個集臨尾 有人話係iu唱 但係唔知係咪會入落part 13?
我聽都覺係佢唱

應該係iu唱 但好似話唔會發行

會唔會最後早過IU走

到時買埋佢隻碟

定係要佢接管酒店

去韓國買囉 信和個d唔知有冇得買呢

依首都係punch唱嫁
暫時見kkbox未更新11同12

自膠
睇錯話done for me
仲未睇12

去到呢個地步除左死真係諗唔到其他HE嘅辦法 LOL

信和冇

條女勁淫

IU方表示:“德魯納酒店”片尾曲是給粉絲的禮物，沒有發布的計劃
一開始就是沒有作為OST發布計劃而製作的歌曲，給喜愛德魯納酒店的粉絲們的禮物。 謝謝大家不止是電視劇，連片尾曲都給予了許多喜愛的。
新歌“Happy Ending”是IU看完第12集劇本後，只為了ending戲而自發製作的歌曲。 IU在忙碌的拍攝行程中，以張滿月的視角作詞並親自參與了演唱。

好釣

우리의결말이 슬프지 않앗으면 좋겠겟어
이 순간을 떠올리며
울지 않도록 그러면 안 될까

Want happy ending
그럴 수 없다면 아주 아픈 상처가 되어줘
너를 기억할 수 잇는 흉이 지도록 기꺼이 아플게
그래주겟니
연약한 너를 바라보면
오랫 괴로움을 잠시 잊어
이대로 한번더 네게 안겨쉬고싶어
자꾸 커지는 두려움보다 참을 수 없는 욕심이
나 눈이 부실 겨울의 너도 보고 싶어져
그럴 수 없다면
이 장면으로 날 기억해줘
서글프게 아름다운 우리의밤도
꽃잎 휘날리는 our happy ending

iu首歌好靚
冇錯 係好靚!

終於出啦

울지 않도록 그러면 안 될까?
依句幾有張滿月個性格

iu訪問果時都話自己愈黎愈似。滿月既性格

螢火蟲鬼係咪將軍靈魂

青明付出既代價

螢火蟲應該係青明既殘魂
所以青明唔會轉世

又係麻姑神

隻4號麻姑神都幾仆街，有隻惡鬼又唔捉，係都要搞滿月

13號房隻鬼又咁積極去捉
害佢果條仆街就要滿月set好晒壇先肯去收佢皮

即係青明都係滿月身邊陪左佢一千年
滿月幾時先知真相

無13集嘅預告

下集好似係講酒店果三個員工點收科

邊到睇預告？

有文字版預告

係咪得番4集

最後燦盛，青明二選一
唔會咁ge劇情掛

屌

唔捨得睇...

好想快啲睇劇情發展
但係唔捨得佢完

青明為左滿月 願意成為令滿月討厭既人
去換取滿月既命 仲要承受離別既痛苦

屌 最慘係佢變咗隻昆蟲一千年仲要冇人知

照一號講既野燦盛應該最後係要送完滿月要接管德魯納

好心痛青明 佢嘅付出無人知

青明好慘，滿月幾時先會知
滿月誤會左佢成千年

桑切思知道女友已不在酒店時既表情...

仲要睇住條女同第個

前幾集先用火車撞死咗一條仆街

有追因爲IU先睇

想睇死神點樣屈機咁對付隻鬼

我覺得未必夠打

死神係時候做野啦,都未見過佢出手

出左預告

桑切斯果段真係神級 loop左幾次

暫時最鐘意係呢首

其實punch 唱既ost
首首都係正到痴撚線

佢有邊首 你係覺得好聽既？
想去返聽下

say yes好正

步步驚心入面首首ost 都好好聽

done for me 歌詞

지울게 너에게 남겨줬던 추억까지도
我會抹去的 就連曾留給你的回憶也
바랄게 너와의 기억도 남지 못하게
我會盼望的 讓你和我的記憶也不會留下
더는 다가갈 수 없어 네게
我再也無法走向你
이런 마음이 너무 두려워
這樣的心實在讓我感到恐懼
너의 기억 모두 가져가 줘
請帶走你的所有記憶
다 지워줘
請全都抹去
done for me
done for me

等左成個星期 聽日終於有得睇啦

越來越虐心

睇完池城再睇德魯納

男主會唔會係以前個王
未出過樣又同iu有d野

iu 首ost唔錯wo

呢首高質到

Punch又唱多咗首ost，今次同NCT泰容

nct

NCT都幾多資源
但好似無個特別出名咁

新ost 屈到

開左一集睇 好似太遲先睇
但呢兩個月心情好差都無心機係任何娛樂
好正 Iu

有週邊商品買

入戲肉了

早知忍到出到14集先睇

屌又要等聽晚

原來有第5個麻姑神

隻瑩花蟲都幾慘，係佢隔離成千年都唔覺佢存在

咪係

下一集好似殺咗具燦星

屌，最後果到

我想講個中二病麻姑神都幾廢
正宗公務員 捉親惡鬼唔係遲到就無到

其實我覺得佢死係正常，唔係點同滿月一世係一齊，老左點算，滿月都唔老

個章幾靚

鬼怪啲friend

到最後一定會一齊返韓劇formula嚟

個編劇上套花遊記個結局

我都想見佢

睇到o晒嘴！ 滿月一直忘記唔到青明死前嘅最後一刻！

今次滿月要點揀

我都覺得佢係想幫燦盛行返出去
但好擔心佢唔肯走
或者走左滿月都feel唔到，以為燦星真係轉世

喊死人啦

青明好慘
為左臨死前抱一下滿月，沖埋去死

仲要守護成千年，唔想滿月唔開心而救燦盛

想同佢握手

我覺得青明係幫燦盛，為左唔好令滿月傷心而幫

青明好慘啊 希望佢有好嘅結局

死神咁撚無用 滿月咁快幫你搞掂單deal 你咁搞咁耐都捉唔到鬼

每次青明配埋果首音樂 都好SAD
好睇同襯過現代果對

睇完我都呆左
死神個設定真係無用

古代好睇d, 又襯，又動人

雖然男主好戲 但同滿月唔襯 感覺上換其他人做可能好D

守護滿月千年既青明
只要係滿月身邊既人都會幫佢

好好睇呢套救命 iu 好正!!
點解呢套唔紅架??

比較想結局係青明同滿月一齊
青明太慘了

麻姑神仲廢，搞左佢地幾次佢連影都無

個4號都唔知死撚左去邊
個隻怨鬼連滿月都搞佢唔點

咁你唔諗下當初係邊個令滿月傷透心 邊個先係滿月嘅救贖?
青明當年雖然可能係為勢所迫 但所作所為對滿月黎講都唔值得被原諒
即使守多一萬年都唔應該成為翻身嘅籍口 而最後呢一抱更加將滿月打番落谷底
唔好再話青明好慘好慘 佢唯一做過嘅好事只係救番燦盛番黎

但起碼令滿月留得住條命仔

屌你老母 出面開槍 你哋喺度推乜撚嘢po

然後懷住呢個仇恨同悲劇回憶生活落去?
點講都講唔通囉 唔明你地企喺青明嗰邊嘅心態

只要留到滿月一條命，自己做衰人，背叛延宇（佢死前有話把劍都有延宇份）被滿月憎千年，都唔緊要，最重要係滿月生存

睇埋佢仲會點兜

正常都希望自己愛嘅人可以生存落去
青明嘅決定而家睇返係錯左，但可以理解
而且果時佢都唔知咁會害左滿月一千年嘅 XD

呢個決定好自私 係令滿月失去所有
唔好濫用愛去美化呢件毁人一生嘅事

紅喎 收視繼續升

好過推TBB班狗

OST又好好聽

死神好人幫手咋

個中二病麻姑神先係專職捉惡鬼
但次次唔係遲到就無到 恰好鬼就叻
正一香港警犬

唔係仲有隻死神咩？好撚惡個個女人

上集叫清明做25果個唔係延宇把聲黎咩？

得一個死神（男）
同黑衫麻姑神

我覺得就唔係咁喇
我估係延宇知道自己比人捉硬/比人捉咗
索性叫清明講係佢捉既
等清明有功可以保IU唔洗死

岩呀
正經野唔去做
之後會走埋黎恐嚇滿月

青明做法不完美, 但可接受

想問下viu幾點出？

原來，我一直check個app

仲未上嘅viu

係囉
唯有訓先

酒店三人組+死神
btw 黑衫麻姑神真係廢中之廢
除咗up d中二病台詞仲識做d乜

吊，個薛志元雷聲大雨點小，咁就收服左
張滿月係咪玩野，送佢走咪即係自己都走

果幕諗起鬼怪買蔥

屌你老味清明

btw 青明ig

好想睇下一集 但又唔想咁快睇完

得翻兩集就無啦

好貼切

有冇人都覺得呂珍九演技唔掂

覺得佢同iu無咩火花就真
但睇呢套iu真心正 做戲終於開竅
遲下睇埋佢套大叔先

大叔正爆
尤其當你人生低潮睇嗰陣

睇左一集已經有d入左iu坑
估唔到聽左佢咁多年歌都入唔到坑
一套德魯納就咁易入

我自己覺得大叔正過del luna
一睇就停唔到

不過del luna多好多搞鬼表情 搞笑場面

我的大叔真係超推
題材 氛圍 選角 對白全部都好正
睇完真係會有種治癒嘅感覺

諗起第七集iu飲緊啤酒彌足珍貴嘅笑容

我覺得係iu最後一集可以變返正常人生活個個笑容
我的大叔既互相治癒真係好好睇

我都係...
唔知點解覺得佢拍劇易入坑好多

好多劇情都仲記得好清楚
最鐘意係至安走佬 跟住大叔搵返佢個幕

大麻姑神嚇9滿月

睇到尾眼濕濕 但男主真係唔岩做呢個角色 冇乜feel 相反iu頭一兩集feel到呢個角色同佢真實性格有好大反差 一開始有啲尷尬 但慢慢啲戲愈黎愈好 去到依家係做得好自然

同埋iu同呂珍九既愛係點開始都唔多自然

日期: 2019．9．1．13:00

[9．1機場] 文宣集合

GoogleDrive: 91機場文宣資源 (手足有新貨話我知，會Upload上去)

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823
#推到有多啲英文文宣#
----------------------------------------------

睇呂珍九食iu, 不了

講真 臨尾個到 佢喊得幾唔自然
唔係好識講

成個人本身就好唔自然

ho mean

行返轉頭會唔會個個都記得，係唔記得具粲星

以為會好似鬼怪個女主角咁，第一集唔順眼，但睇多幾集就覺得好襯。
但係德魯納睇到最尾幾集都係覺得成件事個男主角根本唔啱

屌 好撚慘

我都咁諗，仲有兩集，一定唔會咁快happy ending，一定有啲濕鳩催淚位

明明之前有人講喜劇黎

大反轉再反轉
為左要升收視

話就話可以毫無理由咁鍾意一個人
但係喺套劇入面真係 淨係睇到因為佢地係男女主角
所以就用一啲冇共感 模模糊糊嘅所謂嘅互相保護
嚟當做係進展嘅工具
其實到依加14集 我都未知點解燦盛會鍾意滿月..
唔通單單就係因為燦盛俾鬼打暈咗嗰時
麻姑放咗三朵花係佢心到 令佢可以見到滿月千年前嘅事?

應該要交代埋金書生同賢重心願

同感 仲有兩集 好想知賢重點比人搶左身份
同埋金書生唔走究竟為左啲咩
好似兩集好難講得完咁
見到男主喊完全無感覺係咪正常

po同康美娜個loveline 滿月同具燦盛既後續 我覺得2集真係講唔晒

14集入面
滿月俾充滿怨恨嘅髮簪薛志元 只要食咗支野就可以變惡鬼 殺死燦盛
成個個氣氛好似 等多陣就會血流成河咁
點知唔夠一分鐘就俾死神捻死咗 仲要俾人當酒店service
睇完14集就知套野 其實依加一集都可以講晒所有野
賢重過去4分鐘 佢地個loveline俾盡10分鐘
金書生係燦盛或者房室長面前敘述過去 6分鐘
滿月同燦盛嘅拉拉扯扯 60分鐘
호텔 델루나日常 5分鐘
最後兩個人kiss 19秒
- 完

聽完你講好似會爛尾咁

我覺得大家對iu 比較寬鬆，對呂珍九太嚴格
理解鍾意iu 嘅心情，但呂珍九童星出身論演技絕對唔會係差
利申 兩個都好鍾意，覺得兩個都演得好好

個人感覺：
燦盛係唯一一個知道一千三百年前發生咩事嘅人
亦係一個善良嘅人
我相信由佢推返架車仔返轉頭開始
滿月對佢已經有啲唔同
因為咁多年黎除左青明應該都無人咁對過佢
跟住為左酒店又好、為左燦盛又好，滿月又救返佢
所以係燦盛眼中滿月從來都唔係人地講到咁衰
加上夢見滿月以前曾經咁幸福，最後下場竟然咁慘
善良嘅燦盛就想幫佢好好上路，對佢由憐生愛

其實我覺得唔難明 XD
不過呢套男女主角嘅感情發展的確寫得比較含蓄
（又可能係我腦補太多 ）

喊得好屎戲喎

冇人覺得集集都長得好無謂嫁咩
講完句有伏筆既野之後又近鏡又遠鏡又拉近拉遠又播歌
明明30秒既內容搞成三四分鐘

我覺得佢喊戲好有感染力 舉多個例子P.O上燦盛身嗰幕個個都讚，唔明點解上到連登咁多人踩呂珍九戲屎

男主角轉寶劍就正

其實我覺得佢演得好好
sor

你不孤單

你都不孤單

我睇完德魯納先覺得佢靚仔

我好鐘意佢呢套劇個頭
幾襯佢

佢係史劇到可以大放異彩
但係一到現代劇就好似三魂唔見七魄咁 成個角色淡茂茂
但又唔係齋讀台詞 係就係有感情 不過硬係冇味道
可能係劇入面淨係用敬語 或者個角色本來就係要咁樣解讀

我反而麻麻地呢個頭 XD
但真心覺得佢演得好
細節位做得好好
我最鍾意12集佢同滿月鬧交果場

13集滿月話要除佢衫果下反攻好正

🙊

演技唔差
係同IU差少少火花
冇咩情侶感覺

佢地係花絮個d片好有情侶feel

我咁講啦，燦盛一開始就無諗過喊，但喺佢再睇到巴士廣告係滿月最鍾意既明星時候，嗰種記憶太深刻啦。 一開始表面雖然扮住唔喊但實際心入面已經開始擔心，不安，害怕滿月唔會再返黎，同高清明離開抌低佢自己一個既嗰種心情你應該都感覺到。 一直抑壓着嘅情緒一下子爆發出嚟，本身自尊心咁強既佢當然就唔會喊到成個細路咁。可能你覺得呂珍九喊得好核突，場戲一啲都唔真，但我反而覺得佢就做得最真，果種喊得無聲，心痛，嗚咽，完全表達到當時燦盛既情緒出嚟，咁樣先至最令觀眾刻骨銘心。

好想滿月同清明樹下做END 真相大白果段回憶真係睇到想喊

食年糕要食埋耳環嗰段都幾可愛

如果15,16集會講埋麻姑點解會揀燦盛就好

仲有3粒花係具燦盛個心到

我覺得呂珍九演得好好，韓網對套劇全部都係讚
不過仲有好多劇情都未交代，希望唔好爛尾

聽完佢咁講
再望住滿月回頭
興奮到差啲瞓唔著

其實呂珍九d戲都唔係好差姐

係詮釋得好好 所以會話呂珍九嘅喊戲好有感染力

又要等一個禮拜好難忍

今集成日暗示燦星上世應該同滿月有緣先會咁
唔通上世係一開頭執左滿月包頭果條巾果個人？

唔估喇唔想諗喇
今個星期自然會知

我覺得青明上左燦盛身，滿月鬆開手，望住佢時
呂珍九回望個眼神好好戲，個眼神好似有千言萬語咁

青明等左千年先可以真相大白，用人樣見滿月
滿月：我放低左啦，你都適可而止啦

其實呂珍九最尾喊呢幕 同大叔知安有一幕(好似喺條橋上面)無啦啦自己爆喊一樣 我覺得2個都係喊得太誇 無啦啦大聲喊真係好易出戲 反而桑切斯唔係喊得好勁 但個個都feel到果種傷感 呢種喊更加傳神

btw 雖然鬼怪既內容已經忘記得7788 但呢段開始覺得有啲似孔劉去左雪山之後搵返金高銀咁 其實14集開始已經覺得有要準備爛尾了的感覺

真
個下眼神交哂戲

我反而覺得因為呢一幕
金俊鉉唔再係搞笑橋段的存在

好想知點解個老人要扮係P.O
佢個笑容好恐怖

可能都係好似mina咁俾人殺嘅時候交換咗個靈魂 咁又走唔到唯有一直扮落去 但起碼到目前為止見到個老人對賢仲個妹都幾好一直陪佢 遲d唔知

男主角除左同社長鬥氣好睇d (其實係iu帶到戲多）都無乜戲既
不過呢套睇iu真係夠

Iu話哂都idol 終於開竅 好似睇住佢大咁
呂珍九淨係睇過呢套 一出道做演員黎講呢套個人表現好一般

我覺得算係越做越好,第一次睇佢既戲,講真頭幾集呢條友真係覺得邊到搵黎既二打六,差到生硬到,但後半段算自然返正常左

係既 但係個老人後尾個笑真係好陰森加上mina啲對白 我覺得個老人似壞人多啲 希望剩低嗰兩集唔好爛尾呀

韓劇尾兩集成碼3/4都係睇男女主角sweet嫁啦
剩低1/4收下尾咁囉

係岩岩果集喊戲差左d

真呀
呢段都翻睇左幾次
仲有佢扮po d語氣都好正

loop左好多次滿月最尾充滿決心既眼神

扮PO勁似

想買ost 有乜途徑

Gmarket有得訂
9月5號出

一定要買

之前成日係hmv買
依家唔知去邊買
發覺D韓劇好似只出dvd唔出bluray

呂珍九d戲好好喎
佢演到係個洞俾人上身 行出黎係另一個人

佢臨尾喊個時 完全feel唔到sad個隻感覺

個下要表達失去滿月既不安
可能有少少浮誇
但係我覺得佢已經演得好好

果下個情緒除左傷心仲有不安、無助
我覺得佢表達到喎

經歷完咗一個月
燦盛一個一直都咁硬正冷靜處事淡定嘅人
當面對回憶殺 瞬間掀起佢心底嘅不安
當意識到會完全失去最愛時 佢唔係傷感咁簡單 係崩潰
我覺得算係咁 有感動到我 不完美但可接受

但同我最初講嘅一樣 同IU真係冇火花
對眼空洞似機械人係我對佢最深嘅印象
反之IU演技真係好好 冇缺點了 國民妹妹完美藝人

酒店三人組成身黑色衫好好笑

唔知點解有啲覺得燦星前世係嗰棵大樹

又幾好睇wo
IU d演技唔錯
揾黎揾去 揾到個比較穩定既source online睇

viu咪有

想睇
但有時間都睇左新聞連登同訓覺
已經冇剩其他時間

diu
sor 冇留意

超正我的大叔

過咗7集先有第一次笑容
呢幕真係好窩心

燦盛個心入面有3朵月靈花 所以IU係唔會消失到
今次IU演技真係進步左好多
希望最後個2集唔好爛尾

終於追完，套劇一定有抄xxxholic，但都算好睇，呂珍九啲戲我覺得冇問題，佢十四集喊得好好，若無其事咁生活咗一個月突然崩潰，喊得好合理，反而係po真係好難頂，唔知做咩點都要抬起下巴，次次一到佢都唔明佢想表現咩感情，卡住咗喺度，打斷哂節奏，我覺得連mina都好過佢。

仲有兩集點埋尾

d人話佢ig劇透

Who

我覺得佢個妹係比假p.o 特登整盲

真 成日抬起下巴 好尷

Po次次都係咁 之前睇個幾套劇 佢都係抬高個下巴去做戲

準備爛

唔知青明仲有冇得出
好中意睇青明

冇人話過佢㗎咩？咀同眼又成日抽筋咁嘅款，真係好礙眼同尷尬

真係好撚好睇啊 珍九

重未講書生條線

之後睇番喇

有時間都要輕鬆一下

所以我都飛左唔睇佢做戲

佢自己張滿月個ig description 話係暫時出差

兩個極端，一套得兩套衫

一套百幾套衫

對於話珍九啲戲唔得 我覺得係角色設定既問題
呢套劇側重描寫滿月既人物性格故事
反而燦盛基本上冇自己既故事 只係用輕輕用半集帶過佢同媽媽既關係 話就話呂珍九係男主角 其實成套劇只得IU一個主角 所以導致燦盛呢個角色唔夠立體

btw我覺得珍九岩史劇多啲 推薦 成為王的男人 佢一人分飾兩個角色 劇入面君主同臣子條線好感人

利申：自擁月開始係呂珍九既忠粉

不過珍九呢年都好忙
d劇接著接著咁落

雖然多劇拍係好事 但希望佢可以揀下劇本 成日接啲爛戲
同minah 果套絕對達令 同埋幾年前同雪炫果套咩橘子果醬 劇本唔得partner 啲戲都唔得

我尋日終於追哂咁多集 我真係好鐘意清明呢個角色 睇到好心up 喊到我飛起
我覺得大家既演技都好好呀iu真心靚

好無聊

珍九係呢套反而唔太出彩
係13 , 14呢兩集既結尾先演技爆發

本身男主人設太侷限戲路了

佢喊個幕係做得最好
係呀 個男主人設係局限左佢 不過我覺得佢都盡哂力啦

已訂酒店ost碟

同埋珍九古裝 屌打 珍九時裝

真係好四次元

想問有冇IU果首HAPPY ENDING

唔知
我買黎擺架咋
留個念

不發行應該無啦？

咁都算劇透? 上集最尾已經好明顯

佢喊嗰幕好有feel喎
好似分咗手之後嗰排自己要扮堅強
但一諗起以前同條囡啲開心嘢
其實真係會喊到不似人形

反而睇咁耐佢呢幕最代入到

根據 gmarket item description 嘅 song list
係無呢首歌

好似講咗話當俾劇fans嘅禮物 唔會發行

佢條line skip曬 佢d戲真係唔掂

睇完13 14集花絮
好鬼搞笑

有好多幕都好正好正

去酒吧老板娘度住果part

大哥幫手婆婆後事果part

我係我的大叔先真正愛步IU

估唔到珠玉在前，呢套一樣好好睇，輕鬆得黎有感動位，超水準

成套野就係睇麻姑神撚狗咁撚

滿月ig而家俾班員工騎劫

女仔睇呢套劇根本係時尚教科書

金秀賢客串出演德魯納酒店！

咁多人鐘意清明我覺得佢好仆街

個黑衫麻姑神同派花麻姑神好撚煩
又廢講野又中二 都唔知佢想點

我幾鍾意佢d對白
利申 中二病

我次次見到佢地出場就想飛
我慧根唔夠 唔知佢想講乜

「替別人說話是很帥氣，礙手礙腳卻很丟臉，帥氣地擁抱和安撫的人，誰都想去做，礙手礙腳地死抓著不放，顯得特別沒出息的人，卻只有好人才做得到。」

Ep 10

有冇人同我一樣決定星期六晚唔睇，等到星期日連睇兩集

星期日個日會係咁比人劇透

出左15預告 希望happy ending la

1d都冇講橋個part

幸好我冇朋友冇社交

俾藥佢係行橋前定後？

我覺得係行橋前

D預告信唔過 成日CUT頭CUT 尾

咁即係仲未返黎全部回億

我好同意
我覺得燦星本身表情唔多係因為佢係一個聰明正直冷靜嘅人 唔係喜怒哀樂都擺哂上面 好多時都係用眼神去演
14集尾 佢係因為相信滿月話會返嚟 一直等一直等到過咗一個月 呢一個月入面佢日日都扮冇事發生咁正常返工 其實佢個心好不安 好驚滿月死 以後都見唔到滿月 自尊心強嘅佢見到架巴士後 諗起同滿月嘅回憶 終於忍唔住 崩潰喊 睇到我好心up

至於好多人覺得佢地唔襯 我覺得係劇本安排太少sweet情節俾佢地
講真鬼怪入面 孔劉同金高銀本身年齡差距太大 我都係覺得好唔襯 但係劇本安排好多sweet到漏油情節 先令觀眾覺得襯
酒店太少sweet情節 又冇交代清楚雙方幾時喜歡上 先會令觀眾覺得冇火花
以上為個人意見

所以唔係IU fan屎都唔會有意欲睇
我啲friend睇咗3集已經唔想再睇

Viutv幾點有

1點半

有排等

大家睇戲之餘 記得聽日機場見

去完機場翻屋企一次過睇哂兩集啦

岩啊 聽日見啦大家

其實都唔錯，雖然神鋪晒路，但最終選擇都係自己

下集會講咩，成粒鐘
今集冇預告

有 15秒，睇雪

啱啱睇咗，個預告勁快

滿月古裝look

比我未必忍到，會飲杯酒留底陪佢，靚到

睇完15集，感覺係具會送滿月走，自己飲酒做新任主人，等下一世既滿月黎到一齊走

個尾真係。。。

又爛？

happy?

viu做未？睇唔到嘅？

仲未有

屌唔定？？唔係1：30？？

星期日果集係遲d
上星期都要兩點幾先有

仲等緊

唉…

睇完，其實線上看都岀左

正間睇

skip晒bb變大人直接見咁不如燦星跟佢一齊走一齊轉世一齊長大好過啦

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

頂點解唔係幾明

Open ending

又冇飲碗湯，又唔係做酒店主人
點解會等到齊哂人嘅？
仲要iu記得佢，好迷呀

好鬼唔鍾意open ending
最尾金秀賢果度真係

呢世都唔會再見了，因為時間差
佢地條姻緣線仲係到（麻姑神問佢剪唔剪斷具燦星拒絕左）
總會係將來某一世再一齊

最估唔到係寫小說既鬼留左咁耐就係為最後一集出未走
金書生，房管，賢重

呢幕真心感動

即係最後係幻想出嚟？iu走咗之後從來都冇見過？

結局車鳩死燦星等佢快D投胎好過啦
下世就可以搵返滿月

唔係幾明 麻姑漏左口話佢地仲有姻緣線 所以應該會再見 iu 係橋笑笑口 可能係仲記得燦盛 以上我都係估 至於最尾又出現番 係幻覺定加速淪迴

係囉，iu喺橋行路嗰個姿勢真係。。。好挑逗
正常應該好傷心先至係嫁嘛

最尾無喇喇金秀賢做乜撚

最尾應該係想話或者係某世
大家會重遇翻掛

某世重遇

btw臨尾佢睇白虎畫 後面麻姑同個學生妹派花又點解讀

可能有season2

好多問題
iu 橋到笑係代表咩？
最尾係燦盛幻覺？見番iu又唔驚訝
制藥麻姑答佢點解搵佢個陣個兩句說話點解？係因為有千年姻緣？可以解開iu怨恨只有佢？

我諗係解釋燦盛冇食藥 仲見到鬼

應該唔係啦 冇食藥係女學生到解釋左

最尾係之後某世重遇喇

滿月ig首詩解讀左

여름 밤의 꿈에서 깬 후에도
너는 다시 사랑하길

어제의 달이 지고 마른 아침이 온 후에도 너는 계속 살아가길

그러니 어떤 결말이어도 이건 해피엔딩

우리의 여름밤은 서글프게 아름다웠으니

社長罕有溫柔既笑容

寫到巧靚

臨尾個到
應該係具燦盛幻想出黎既滿月
因為個3粒月靈花既關係

實識韓文啦

諗返起酒店日常既想像
播返another day
真係喊左

希望你在夏夜的夢中醒來後，也再次相愛。
願昨天干涸的月亮落下來，早晨到來後，你也繼續活下去。

所以無論什麼樣的結局，這都是happy ending。
我們的夏夜如此淒美。

開放式結局隨你點諗,
iu 到最尾都無唔記得野,之前行完橋番黎都無事。
投胎有麻姑神,幫佢提早幾十年,差唔多時間先黎搵燦盛

我係咁諗,會開心d

麻姑神好正 想屌

睇完首詩 就認定佢係sad ending了
不過送走滿月都好過珍9死之後 得返佢自己一個

佢地49日後先行完，希望ig唔會deactivate

呢個結局其實最合理
亦都最傷心
由始至終 燦星都係注定要送走滿月既人

雖然係sad ending 不過一切都係神安排 神唔想見滿月成為惡鬼被消滅 安排左佢成為酒店主人 點知千年都解唔到 神就安排一個有千年姻緣既燦盛幫佢化解 燦盛都好唔忍心咁放手 抱住1300年既怨恨終於化解 燦盛最後都想佢有意義咁離開 去到橋我諗滿月知道自己好快可以見到燦盛 可能拎花個陣 麻姑同佢講掛 最後可以keep住記憶去搵燦盛 咁諗幾好

韓劇會唔會拍第二部，呢套有冇機會⋯

有第二部都係變金秀賢新酒店啦
滿月燦盛嘅故事已經完咗最多都係第一季嘅演員用第個角色客串下

估唔到金秀賢係咁客串
但個feel 變左牛郎酒店咁

韓劇幾好收視都好 都無咩可能原班人馬再去第二輯啦 下套再支持就得啦

另外 講番劇情 金書生身為最終boss 個劇情同時間未免太廢吧 一個等阿妹 時間好合理 一個等合家富貴 時間都仲可以接受

老實，拍得好撚閪

睇完呢套野學識要放底
對雙方黎講可以係好事

酒店三人幫好睇過iu同呂珍九d劇情

真的係好事嗎？燦星做錯d咩？要咁樣折磨佢下半生

其實我覺得係happy ending

真係成間鴨店咁

gay hotel

係對燦盛好慘
但係如果真心愛滿月既話
佢會選擇放手
同埋滿月係以前既人
最後都要行條橋
雖然係要同滿月離別
但係希望佢地某世再相遇
再拍多次拖

咁呢個係open ending
我咪覺得臨尾佢地係某世再相遇左

我覺得佢完全唔夾套戲

睇完成套劇
我覺得高青明真係千古罪人
一個on9 決定累死咁多人

佢只係為左自己族人,放棄左滿月佢地,只可以話自私....

個片尾其實真係破壞咗個氣氛

本身以為佢想cross少少來自星星的你
雖然唔同電視台

外星人開鬼酒店

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

命運都幾搞笑，同張滿月講有呢間酒店存在既竟然係燦星，滿月記得呢番話，居然唔記得燦星細個個樣，唔係既20年前就相認啦

本身以為金秀賢做出版社老闆
屌你原來多鳩餘

滿月 個一幫人
同青明ge 族人

其實兩面 都係 好大班人
青明幫邊面， 都係錯。

佢最不幸 就係愛上左滿月，
以為同滿月可以有好結局。

或者係緣分唔夠。
但係 青明都陪左滿月 過千年。
唔知 佢地個緣分係咪 咁就完結。

當然 我都係支持滿月 同 燦盛 這對 cp。
燦盛係 超級大暖男

點睇果個畫面都只係用畫面去表達番佢地既共同對重遇既盼望

我諗係細個個時同之後都無意識到燦盛係咁重要

Open end無咩所謂嘅 唔同觀眾有唔同嘅睇法
咁咪幾好

燦盛最後係咪都冇食藥

咪話俾咗侑娜食 等佢唔駛見鬼 專心讀書

古代個星仔點解會知有間月之酒店

千幾年人生中咁多過客，邊會諗到同記得

但其實係咪即係燦盛上世要用咗成千幾年先投胎到見到滿月

公主 延宇都係啦
套劇得2個時期姐

說話又唔可以咁講,滿月都冇投胎,一直係酒店,星可能投左幾次都冇去酒店呢,今世見都係神做左野

最後都係揀繼續睇到鬼
真係善良 具燦盛

如果佢唔想見
求麻姑神佢應該會俾多粒佢
但佢選擇繼續

永遠留住係酒店既回憶
agger you

唔係有遺憾，走唔到
都唔會無啦啦去左酒店。

燦盛 份人咁好，轉世個陣無咩遺憾都唔奇。

之前又話雪莉會客串既?

做左會長太子女喎

唔認得
自膠

個結局唔太好睇
只係將D支線劇情埋尾就算 無好似第13/14集果D驚喜感張傷心既感覺

我反而覺得好sad
佢地逐個逐個離開，IU睇住佢地走，
都IU自己都要離開，呂珍九自己過日子，
個種感覺係慢慢層遞上去。

最後諗住咁快已經見翻，點知出現一句「遲早」，
係最sad個句，因為佢地又要展開漫長既尋覓，
雖然佢地仲有緣份，但唔知幾時先會再相遇。

反而幾鍾意呢個結局。

賢重走果段最傷心 呢集係幾感人

又話金秀賢會客串冇呀

有冇睇架你 片尾彩頭blue moon

鴨店老闆

... 有幕咁的野咩 睇多次先

唔止韓劇跟得快 自家節目都高質

老實講呢個尾算係埋得幾好
至少要交代既都交代晒
最sad係IU自己送晒陪伴住自己咁多年既職員
自己又回望返以前既回億
呢套劇真係睇iu同青明最有feel

係片尾出左十秒

一播another day真係喊左

個尾係幾好 不過個個都要離別
好sad

賢美過左身聽到賢重叫佢果陣 即刻叫오라버니 笑住行出門果一幕就喊左

冇錯 iu回頭一笑個下完就剛剛好啦

【德魯納酒店】

從洪氏姐妹的採訪中選了我覺得重要的來分享～🌙

對於結局，洪氏姐妹表示：「並非開放式結局，兩人的羅曼史，因從見面時起就註定要離別，所以最後的畫面是具燦星的幻想。雖然不在，但若能將之視為那種美麗的幻想戲就好了。只是展示『未來總有一天會來吧？』，並非結論。從一開始就沒有硬著頭皮寫happy ending的想法。在《德魯納酒店》的世界觀中，我們認為這是最恰當的結局。」

關於張滿月一角，雖然不是看著演員塑造角色，但在選角過程中，浮現若非李知恩就無法進行下去的想法。張滿月擁有的感性，是可以由名為李知恩的演員所填滿。在《我的大叔》中展現的悲傷演技穩定地做得很好，身為歌手IU在舞台上也十分有魅力，認為能消化張滿月這個角色的20代女演員就是李知恩了。

因金秀賢的特別出演使觀眾期待是否有第二季，但洪氏姐妹表示目前並無計劃，藍月酒店的出現僅是代表酒店的經營將繼續持續下去。

source :韓劇經典語錄facebook

btw 咁岩金秀賢既fans 名kmoon 又係同月亮有關

千奇咪搞第二季呀唔該你

就算有極其量都係同一個世界觀嘅獨立故事
如果真係金秀賢/轉做男社長咁只會變返普通霸氣總裁戲路

屌你老未 牙燦星真係好撚慘

我的大叔好睇啲
呢套有啲悶
結局好似拖住黎做咁

啱呀，呢啲一季就夠，寧願佢出第2套IU呂珍九再做CP

利申呢套集集都睇足，冇飛過

唔知點解覺得iu同珍9一齊有啲夾硬 有啲怪咁 個flow有啲唔自然

但我的大叔就睇得出點解iu會中意左大叔

搞到iu好似毒撚性格咁 對佢好少少即刻沉船

應該話係命運囉 呂珍九係唯一一個可以睇到佢既過去 一步一步幫佢解開心結既人 之後兩個又係相處耐左建立到感情

呢張相消失果下真係好sad 雖然又未去到會喊既程度 但完全有果種真係完了既感覺 得返燦盛自己去記住呢段回憶 就好似以前既滿月咁

我都覺得無最尾幻想果幕好d
sad ending

燦盛變咗做金俊賢，又幾似

真係咩都無晒 消失晒

真係好sad
仲有滿月即將完成德魯納酒店既使命
個幕都好sad
畢竟做左千幾年既事 係呢一刻即將消失

我覺得後面有少少拖 冇一開頭咁吸引人睇
佢兩個鬥吊咀我覺幾有火花
但相愛就差咁啲 好似無啦啦就愛得咁深刻 我睇到黑人問號
反而滿月同清明嘅愛情位就幾有火花

順便宣傳一下
未來日程，麻煩大家全力谷
9.07 和你塞機場交通壓力測試 1300機場見
9.08 美領萬人撐法案祈禱集會 1230遮打見

每日social media like and share 文宣post
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
下載Twitter 開acc，每日出1個post，like & retweet相關內容
twitter文宣共識及教學：
文宣source:

[國際版]

以下事情每日做：
1. 罷買任何cctvb廣告、黨鐵站內店舖、黨鐵商埸、藍紅食店、中資
2. 減少消費、低享樂（罷用淘寶、減少不必要消費／食好西）
3. 罷鐵大行動
跳閘 | 長者八達通專搭黨鐵 | 轉用其他交通工具，唔好再依賴黨鐵
4. 提款換美金（keep住做）
5. Facebook洗版抗CCTVB大行動，嚇怕廣告客戶

五大訴求，缺一不可
獨立調查 撒回惡法 平反暴動 撒銷檢控 雙真普選
堅拒階段性勝利！

又想loop返清明個段

睇到屌左出嚟...IU 拎住清明送佢走...呀男主大人果刻罷到明唔捨得...
咁撚樣都唔咀返啖...屌你老母我究竟睇緊啲乜呀!仆街! 成套劇好多位都好想屌...
都算!我大尻量...屌你老味呢個位真係火到屌出嚟! 如果係我做實唔理三七廿一咀左先...
分分鐘IU欣賞我咁有SENCE叫我今晚上佢屋企啦!

咁就完咗
好虛無咁完咗了

爛尾

16集最差既一集，又慢又唔感動又老土，可惜可惜

但1-15集都好正，收貨！

R哂頭，好爛既結尾

認同，大叔正到秘個feel

我覺得幾年內，再冇一套日劇或韓劇，女主會有咁多套靚衫換，亦都carry唔到咁多套靚衫

IU每套衫都有發揮，著得好靚

石原里美我都好鐘意，唔講演技，只講換衫，完敗比呢套劇既IU

最尾個集係收得太快
睇完感覺好虛無

唔算爛尾嘅，係唔夠前1-15集咁正啫，普普通通open end

我都收貨架
每個走個陣都喊左一次

其實可以開第2部講佢地來世再遇嘅，保留返鬼元素，麻姑神
但絕對唔係德魯納酒店第2季，係完全第2個故事

為左睇iu同呂珍九咋

仲差兩集就睇完

好想有第2季

如果香港就可能會食住條水咁拍韓國應該唔會
同埋如果真係開第二部/關連作品 我相信會擴展/解釋個世界觀多過再講滿燦嘅故事 個世界觀其實有心玩大把野寫
再加上iu同珍九嘅期應該都好難再夾

唔算爛啊，故事都幾完整，又交代晒啲伏線

係16集太長太拖太慢太悶姐

洪氏姐妹到最後一集先拖算好好好叻啦

我反而唔like佢開局寫到好大，例如清明同連環殺手咁，點知收尾收得咁hea ，清明睇完個回憶咁快1300年嘅恨就無咗，殺人犯都只係俾人打唔使灰飛煙滅

好心如果拍第2季既
就咪搵金秀賢拍個gay hotel出黎
雖然佢地話冇plan搞第2季姐

IU大家知唔知黎緊有乜動向？有冇接左乜戲/劇/演唱會etc.？唔該

一次過睇完last4集，我覺得個尾收得幾靚，套野從頭到尾都係講離別放下，貫徹始終，最後將所有角色伏線收唒，都做到感人，真係會令觀眾心痛滿月，特別洒店冇哂人個一幕。男女主就歡喜冤家，一個趣怪一個正經，不過故事太集中iu，男主有D工具人（比神玩咁好似），但最後都有cp感。至於最後個幕我諗只係一個表現手法，唔使諗咩logic。好耐冇睇哂一套韓劇，iu演技真係刮目相看。

都有道理既，1-15集太正太正，對比有d大

咁你要睇我的大叔了，由頭正到尾，呢套就由1正到15集

天空城堡都幾黑色 幽默

bro sis，請問仲有邊幾套韓劇推介？完左酒店有d空虛，最好黃viu有得睇返，唔該哂

洪氏姐妹不能要求更多了

天空城堡
黃viu有 超正

唔該，已睇哂，呢套正！

更正，呢套藍viu 係

唔該

Iu真係好靚 好perfect

同埋another day巧巧聽利申淨係睇左頭幾集

除咗iu 靚到痴線
其他好一般je , 神婆個度
同大叔比完全2回事

可一不可再
又要人carry到 又要係咁換衫得嚟唔突兀

依個真
好幾集片尾完個下都寫到好緊張 點知第二集就咁就解決咗

仲有6個麻姑神未出

成套劇基本所有角色都得到完滿解決,係得男主只有付出,最後仲要俾麻姑神玩,叫佢做呢樣做果樣,人都送走埋都冇野益佢,孤獨一生

嚟緊9月尾韓國有fans meeting
不過fans club會員先買到飛

之前好似話新歌都準備緊 估年底會開con 無休息咁滯
計返時如果真 想再有新劇都起碼下年年尾先有

基本上得美羅英秀係happy ending
宥娜珍九山齊士都

係咪得我覺得珍九好似唔係好高

好想聽全首our happy ending

有呀，佢同過會富貴既麻姑扼手，好快會發達

多謝分享！

咁要等排先睇到IU既劇……

IU

仲係大大力握手

其實如果一齊飲個樽酒係咪就可以解決

同山齊士係fd既，發唔發達唔重要，連屋都係住佢

今日收到ost碟
入面真係有pb睇

咁快

童星出道，個樣同演技都keep到，身高唔要求了

珍九d戲真係好好
同埋都係靚仔

睇完結局 始終覺得happy ending 好似完滿d

係 燦星真係好慘 餘生都會掛住一個唔再喺佢身邊嘅人
就算下世/下下世...珍九同iu可以重遇 都已經唔再係滿月同燦星嘅故事

麻姑神: 對你黎講係無法放下既滿月同燦星, 對佢地黎講只係沒有記憶既前世

劇組同演員出發去泰國玩

我一聽到行奈何橋 一路行會慢慢忘記人間記憶就覺得好sad

齊人?

係 不過繼續做韓劇oppa都幾輸蝕冇乜cp 感

條機場片見唔到麻姑神 死神 374 公主同延宇

希望玩得開心啦

兩睇啦 起碼燦星下世可以忘記今世送走滿月嘅痛苦

374

有冇link
想買

信和有
之前訂咗 岩岩去拎
多相到

幾錢到？
地庫轉彎個間定邊間

我反而覺得374同佢女朋友離別果幕最催淚
突如其來嘅巨變，原本就快展開人生另一頁
女朋友靈魂傷心到剩係識流淚
加埋say goodbye呢首OST

酒店果兩對嘅離別其實都大家都一早預左
冇咁催淚

個人觀點
劇情黎講有d虎頭蛇尾 頭幾集好好 驚慄得黎帶點歡樂 歡樂得黎又帶點傷感 煽情位拿捏得好準確 真係會準時開viu追
令我諗起主君的太陽

但中段劇情開始疲弱 當去番主線要揭開IU生前真相果陣 坦白講 劇情張力完全唔夠 呂珍九同IU亦唔算產生好大火花 係有d失望

好彩成套劇既OST係由頭到尾都咁出色
難得係moov可以成個playlist random咁loop而唔洗skip歌

Ost 最鐘意 done for me

如果bd 可以收錄一個happy end就好 利申ff下

一樓mini shop $160

每個配角都好正 係美羅個角色弱咗啲

係，美羅個角色刻劃唔太夠

374女友係未意外死

聽親10cm首歌 就想喊

點解臨尾酒店無晒人都唔執返劑...大失所望...浪費左間房!

係上海炒車

睇住佢大，真係難啲代入佢做大人
之前睇擁月覺得佢同金裕貞好襯

仲有Gummy 佢把聲真係好催淚

但美羅個樣真係唔得

贊成

燦盛
冇左老豆 冇左媽媽
冇左滿月 冇左客室長po金書生
得返374呢個好兄弟 同埋 mina
延宇同公主就緊係去拍拖

執左啦，已交代左，唔駛畫出腸

有374都算好好了

真心好友，隨時比cash 支持

有興趣搵返IU 以前既concert Bluray 睇

我的大叔令我認識佢，酒店令我愛上佢

美羅好正喎
你有無睇sky castle

覺得現世劇情mama 珍九，IU冇咩火花 係中間做任務劇情好睇d 374其實好搶眼下 睇完會記得做過乜 歌一流

其實呢套戲既ost真係有今生無來世
屌打以往任何一套劇

同意，ost真係極高質
我最鍾意10cm果首，而家一路聽，一路諗番金書生走果幕

Gummy真係好掂

定係paul kim果首呀

佢係三途川上車果幕係用10cm果首

反而好似好少播rv果首

冇乜場景啱用

依首真係唔太得

成隻ost得呢首係麻麻

我之前都係咁講之後比人負皮
Ben個首最正

我就鐘意請夏個首

投done for me一票 rap嗰part聽到我起雞皮

人地去發夢洗唔洗報告俾你聽啊？

我都冇心情睇
不過IU真係好正

每個週末出哂去又要同你單聲？
精神繃緊搵個零鐘減下壓又有罪？
我掉番轉話你
香港搞到咁 你仲有心情食飯？
屌你老母臭閪
得唔得？

第一次睇呢d講生死議題嘅劇 其實幾新鮮
雖然未至於係神劇 但都值得花時間去睇
同埋我覺得呂珍九做得幾好
呢個劇本本身就對女主角好有利 勁大部分嘅時間同對白都用嚟塑造佢嘅人物形象
加上佢嘅性格又討喜同iu又演得幾好 好難唔出彩
相反喺男主角身上嘅著墨就少好多
點解佢咁突然肯喺酒店做同鍾意咗iu 點解一定要佢送走iu
呢d一係就好快講完 一係就冇講 要觀眾自己腦補
呢d單靠演員嘅演技交代唔到嘅劇情 其實都要編劇嗰個用時間去舖排
喺咁嘅情況下 呂珍九演嘅燦星真係唔差
至少佢嘅演技可以彌補到呢個敘事咁不足嘅角色 同iu似係男女主角 而唔係打雜

啱 快啲入晒唔關政治事嘅post屌一次 唔屌死全家

我晚晚都出太子
係咪要同你報道?

你咁撚得閒不如出去幫手推下9月7和理塞9月8領事館集會啲po好過，比你屌又點話，我多謝番你轉頭

嗱，你乜撚都唔好睇，乜撚都唔好做
有娛樂性既野你乜都唔好撚掂
掂左死全家

睇下劇都比人屌
大佬個個星期都有活動唔駛休息下咩

起完底block柒佢算啦

當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」

繼續批鬥人啦

真 起底睇左睇 原來係件垃圾黎

每星期花嗰兩個鐘嚟睇劇好過分咩 定還是你個腦一日淨係可以專注喺一樣嘢到
唔想人有娛樂嘅話咪去戲院、neway同海洋公園到叫人返屋企發夢囉
淨係識得匿喺mon後面做鍵盤戰士

太妍 all about you
上面RV個首印象中好似PO同mina交換電話個到播過
不過呢首個節奏啱年青人拍拖氣氛 IU同珍九場面播唔啱feel

見到佢走之前沖左杯酒比IU果下

呢首真係世界第一

果下加埋個ost 勁催淚

IU
雖然個男主角唔靚仔不過有IU就夠啦

不過坦白講
我覺得金書生咁樣就了結左件事好求其
即係佢咁多年黎隨時搵人寫本好書就解決左
我覺得太牽強
另外2個係真係要等

舊時d書生係咁萌塞架啦

但三人組入面得金書生走我喊咗
佢同房管其實好似滿月嘅爸爸媽媽

金書生上車之前，只係用咗個好深嘅眼神望滿月，留留低杯酒同紙去交代，滿月睇完大喊呢幕真係好令人動容

真係劇情需要
同埋唔似其他兩個條線早幾集已經鋪

始終陪得滿月最耐係金書生
賢重走左之後，宥娜喊都睇到好肉赤

有佢咩

成套劇
我都幾鐘意佢地3個既友誼
係金書生個到交代得特別hea

本來心up梗 𣊬間出戲

16集得呢個位催到我淚

唔講唔覺 一講就好覺😂😂😂

古肅呀爸個扮讀哈佛大女

你有冇認錯ar
大女幾索下ga wor

自己wiki

我以為美羅係學生女鬼

冇計 套野完 一定要快手送走佢 可能馬虎左dd 不過至少果part幾感動

我見到原來佢留左杯酒果下忍唔住眼淚

個人認為18歲的瞬間幾好睇
金香起演技真係贏哂
男主新人黎講演技可以接受

我睇完套戲再睇下依家香港嘅新聞
總覺得班差佬會有班怨鬼纏身
上哂腦

睇完個結局久久未能釋懷

真呀....
當滿月回憶返酒店日常
都唔敢再睇落去

咁你都認唔到

粉紅果隻麻姑神拎番把野果陣有問贊成洗唔洗幫佢剪斷令佢心痛既姻緣線 之後贊成話我地條線原來未斷? 其實呢part係咪下世有機會再見既意思

應該係
某世會再次相遇

買左ost

Melon 最多人聽paul kim 안녕

咁Paul Kim本來就係音源王者
佢隻Rain長期係榜
一到落雨仲會爆上去

唔係抽個首

Cover 咩樣

如果同鬼怪個happy ending差唔多就好
滿月同燦盛都好慘

至少條姻緣線未斷 下世應該會再見既 不過都係好sad 想要happy ending

鬼怪都好好，超好

好多韓劇既ost都超正
擁月、來自星星的你、步步驚心、太陽的後裔、鬼怪同德魯納

呢幾套啲ost我真係間唔中都會翻煲
個人力推呢幾套既OST

多謝分享

韓劇OST真心正，亞洲no. 1

日劇都有唔少套好睇，但ost就但片頭同片尾係認真制作，其他求求其

只可以講韓劇ost高質

珍九隻手多左隻手

左邊地下都有隻

真係有鬼

搵人開個新post唔該

仲有野傾？

睇完好sad
特別係見到IU最後過橋忘記左
覺得凡塵中 所有情感其實好渺小
宇宙只係輪迴

唔小心劇透左
路過既 唔好意思

其實套劇都完左成個星期
要透一早透左

佢地都去完泰國返黎